# Cách chữa trị tắc kinh nguyệt ở nhà

Cách chữa trị tắc kinh nguyệt tại nhà Bên dưới được tổng hợp từ việc ứng dụng một số loại cây thảo dược trong Đông y, có thành phần giúp điều hòa máu huyết khá tốt cho phái nữ.
TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link chat miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe

Nhưng các cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà này cần được ứng dụng lâu dài, ngoài ra chỉ có tác dụng điều kinh hiệu quả nhất lúc nguyên do dẫn đến tắc kinh nguyệt do cơ thể quá nóng khiến cho máu huyết không lưu thông.

Trong một số hiện trạng tắc kinh nguyệt do căn bệnh phụ khoa hay các căn bệnh mãn tính khác gián tiếp tác động tới chu kỳ kinh nguyệt thì không cần xem đây là cách điều trị chủ yếu.

1. Bài thuốc từ cao ích loại

Cây ích dòng từ lâu được xem là cây thuốc Đông y quý được sử dụng rất nhiều trong việc chữa trị một số vấn đề về rối loạn kinh nguyệt ở nữ giới, giảm đau nhức bụng kinh, mặt khác còn có tác dụng cầm máu, giúp đỡ tim mạch, tiêu hóa, …

Người mắc tắc kinh nguyệt có thể hỏi ý kiến của thầy thuốc về cách chế biến cũng như phối hợp một số dược liệu với ích loại để trị bệnh. Tuy ích loại là mẫu cây dẫn tới kích thích tử cung mạnh bắt buộc không thể nào sử dụng rất nhiều, đặc biệt đối với các trường hợp đang có thai thì buộc phải cẩn thận không sử dụng mẫu cây này.

2. Bài thuốc từ cây ngải cứu

Ngải cứu còn được gọi là cây Ngải diệp hay cây Thuốc cứu, có tác dụng kháng khuẩn, cầm máu cực kỳ cao. Cây ngải cứu cũng là loại rau ăn quen thuộc trong các bữa ăn hằng ngày có vị đắng, tính ấm cũng như cay nên công dụng điều hòa máu huyết quá tuyệt vời.

Triệu chứng và cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà
Cách trị liệu tắc kinh nguyệt từ cây ngải cứu

Về cách chữa trị tắc kinh nguyệt tại nhà bằng cây ngải cứu, bạn có thể dùng mỗi ngày càng nắm rau để chế biến món ăn như ăn kèm với trứng lộn, xào thịt hay nấu canh, ….

Bên cạnh những tác dụng điều trị tắc kinh nguyệt của cây ngải cứu, nó còn được dùng khá nhiều với mục đích kháng khuẩn, giảm ho, hóa đờm, an thần, giảm đau bụng kinh và một số triệu chứng khác trong ngày hành kinh.

3. Bài thuốc từ rau diếp cá

Rau diếp cá còn có tên gọi quen thuộc là rau dấp cá, một thảo dược có tính hàn, vị chua, mùi hơi nồng. Trong chế biến thức ăn, rau diếp cá được dùng để khử mùi tanh của động vật, tác dụng thanh nhiệt, giải độc khá tốt.

tuy nhiên mùi của rau diếp cá không dễ chịu chút nào tuy nhiên cách chữa trị tắc kinh nguyệt tại nhà bằng rau diếp cá nên sử dụng ở dạng nước uống mới đem lại hiệu quả cao.

Theo đấy quý ông nên kiêng trì dùng cách này bằng việc xay lấy nước để uống hằng ngày, bên cạnh công dụng trị tắc kinh nguyệt do máu huyết không thông, loại rau này còn giúp điều trị các bệnh lí về đường hô hấp, bệnh trĩ, hạ sốt, viêm, đặc biệt là ngừa mụn giúp làn da của các chị em đẹp hơn.

4. Bài thuốc từ gừng tươi

Gừng là một dòng củ gia vị được sử dụng nhiều trong nhà bếp của tất cả chúng ta, gừng tươi có tính kháng khuẩn cũng như chống viêm nhiễm, hạ sốt cực kỳ tốt. Bên cạnh đó, không thể không công nhận gừng tươi có tác dụng điều hòa kinh nguyệt một cách tự nhiên tốt hơn bất kì loại thảo dược nào.

Cách điều trị tắc kinh nguyệt ở nhà bằng đun nước với vài lát gừng tươi uống khoảng 2 – 3 lần mỗi ngày có thể giúp bạn cải thiện tình hình kinh nguyệt “mất tâm” lâu ngày.

Triệu chứng và cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà
Cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà từ gừng tươi

5. Bài thuốc từ các mẫu nước ép

Nước ép rau củ quả được đánh giá là cực tốt cho sức khỏe, ngoài việc cung cấp vitamin C, A, chất xơ cũng như các khoáng chất thì trong nước ép còn chứa một lượng lớn vitamin E giúp sản sinh ra Estrogen, quyết định rất nhiều tới vô cùng trình điều hòa kinh nguyệt tại nữ giới.

điều trị tắc kinh nguyệt ở nhà bằng cách uống nước ép mỗi ngày chẳng những giúp một số bạn nữ xua đi nỗi lo về sức khỏe, mà còn giúp phòng ngừa lão hóa, đẹp da, tốt cho tiêu hóa, tim mạch, ….

6. Bài thuốc từ bột quế

Trong Đông y, quế được xem là cây thảo dược quý điều trị được khá nhiều mẫu bệnh cũng như có tính kháng khuẩn, chống viêm cực tốt cũng như gừng cũng như nghệ.

Có vị ngọt cay, tính ấm nóng và mùi thơm dễ chịu có khả năng xem là dòng thuốc thích hợp giúp bạn nữ chữa trị tắc kinh nguyệt tốt nhất tại nhà.

Bên cạnh việc điều hòa kinh nguyệt, bột quế còn có tác dụng chữa trị đau dạ dày, tiêu chảy, cảm lạnh, ho suyễn, viêm nhiễm đau khớp, cao huyết áp, ….

7. Bài thuốc từ cây lô hội

Lô hội là tên gọi khác của nha đam, là một thảo dược khiến cho đẹp thông dụng mà không bạn nữ nào không biết đến.

Vị đắng, tính hàn cần lô hội cực kỳ tốt trong việc điều hòa kinh nguyệt do máu huyết không thông, tuy vậy bạn nam sử dụng lô hội điều trị tắc kinh nguyệt ở nhà phải lưu ý không cần dùng vào ngày hành kinh hoặc người đang mang thai cũng không buộc phải sử dụng.

Theo đó bệnh nhân có khả năng chất lấy một ít nhựa keo của lá lô hội pha với mật ong để uống. Tuy nhiên dùng khá nhiều lô hội có thể gây ra sung huyết cần quý ông buộc phải cẩn trọng lúc sử dụng cách này.

Triệu chứng và cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà
Cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà từ cây lô hội

8. Bài thuốc từ hạt mè

Cách trị liệu tắc kinh nguyệt ở nhà bằng hạt mè thường được khuyến khích sử dụng như một cách bổ sung hormon sinh dục nữ tự nhiên, vì trong hạt mè có chứa một lượng lớn vitamin E, tác động nhiều đến quá trình điều hòa kinh nguyệt, thúc đẩy lưu thông máu huyết.

những chị em có khả năng dùng một ít mè để nấu nước uống hằng ngày, vừa giúp cải thiện hiện trạng rối loạn kinh nguyệt vừa giúp chống lão hóa da.

9. Bài thuốc từ củ nghệ

Cùng với gừng cũng như quế, nghệ cũng là loại củ gia vị quý đưa ra lời khuyên đắc lực trong việc làm cho đẹp và bảo vệ sức khỏe của người phụ nữ.

Nghệ có vị đắng cay, tính ôn mang công dụng lưu thông máu huyết, điều trị đau dạ dày, vàng da, giảm sốt, kháng viêm nhiễm, se lành vết thương, v.v…

Cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà bằng việc cho thêm nghệ tươi hay tinh bột nghệ vào các món ăn hằng ngày vừa khử mùi, tăng tính ngon miệng vừa tốt cho sức khỏe.

10. Thay đổi chế độ ăn uống cũng như cải thiện lối sống

Một trong những cách chữa trị tắc kinh nguyệt tại nhà hiệu quả cao là buộc phải thay đổi chế độ ăn uống cũng như thực hiện lối sống lành mạnh.

Triệu chứng và cách điều trị tắc kinh nguyệt tại nhà
điều trị tắc kinh nguyệt ở nhà bằng cách cải thiện chế độ ăn uống

Theo đấy để kinh nguyệt đều đặn và không phải e ngại mỗi lúc đến kỳ kinh, một số bạn nữ cần:

☛ Tăng cường ăn uống đủ chất, đặc biệt là một số loại vitamin C, E.

☛ Tập thể dục mỗi ngày, ngủ đủ 8 tiếng và làm cho việc điều độ.

☛ Vệ sinh tại vùng kín sạch sẽ, không thụt rửa âm đạo để tránh tình trạng mầm bệnh tiến công gây viêm nhiễm.

☛ đời sống chăn gối an toàn, phải sử dụng BCS và biện pháp tránh thai an toàn.

☛ uống đủ 2l nước, giảm thiểu dùng những mẫu thức ăn nhanh, đồ ăn chế biến rất nhiều dầu mỡ hay những loại thức uống chứa chất kích thích như bia rượu.

☛ Trong ngày hành kinh buộc phải tắm nước ấm để giảm đau nhức bụng và giúp vượt thông qua ngày “đèn đỏ” dễ dàng hơn.

các cách trị liệu trên đây chỉ cần sử dụng như một giải pháp giải thích ở nhà, việc quan trọng vẫn là thăm khám cũng như trị theo kê toa của bác sĩ nếu như trường hợp tắc kinh nguyệt kéo dài, hoặc diễn ra liên tục vì đây có khả năng là báo hiệu của những bệnh lí phụ khoa hay bệnh mãn tính nghiêm trọng.

cuối cùng, những bạn đã biết cách chữa trị tắc kinh nguyệt tại nhà hiệu quả nhất mà chúng tôi cung cấp thông qua bài viết trên đây, nếu như những bạn còn bất cứ vấn đề gì trăn trở về bệnh, bạn buộc phải gặp chuyên gia để được thăm khám và trị hàng đầu.

TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link chat miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe

